<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Partituren Studentencodex</title>
    <link href="https://www.studentenliederboek.be/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://www.studentenliederboek.be" />
    <updated>2019-04-08T19:33:04+02:00</updated>
    <author>
        <name>Mathias Van Aken</name>
    </author>
    <id>https://www.studentenliederboek.be</id>

    <entry>
        <title>329. Als de rombom heeft geslagen</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/329-als-de-rombom-heeft-geslagen.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/329-als-de-rombom-heeft-geslagen.html</id>

        <updated>2019-04-08T19:23:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/320/329.jpg" alt="" />
                    Tekst: OnbekendMuziek: Oud-Vlaams soldatenlied1. Als de rombom heeft geslagen dat wij marcheren&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/320/329.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Onbekend</li>
<li>Muziek: Oud-Vlaams soldatenlied</li>
</ul>
<p>1. Als de rombom heeft geslagen<br> dat wij marcheren moeten gaan,<br> geweer en ransel die moeten wij dan dragen,<br> en dat staat ons voorwaar niet aan. </p>
<p>2. Kapiteins en officieren <br> drinken wijn en soms een glaasje bier.<br> Maar wij zijn maar de arme fuselieren,<br> drinken water al uit de rivier.</p>
<p>3. Een stuiver daags is onze gage<br> en een pondje droog kommiezenbrood,<br> watersausje dat geeft ons de courage, <br> en daarop moeten wij zomaar voort.</p>
<p>4. Maar als wij in Nijmegen komen,<br> Als we in Nijmegen zijn,<br> Dan zal het er niet aan mankeren,<br> Of wij drinken een glaasje wijn.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>330. Te Duinkerk gaat het al verkeerd</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/330-te-duinkerk-gaat-het-al-verkeerd.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/330-te-duinkerk-gaat-het-al-verkeerd.html</id>

        <updated>2019-04-08T18:13:29+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/319/330-1.jpg" alt="" />
                    Tekst: OnbekendMuziek: uit De Coussemaeker 'Chants populaires des Flamands de France' (1856). Het&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/319/330-1.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Onbekend</li>
<li>Muziek: uit De Coussemaeker 'Chants populaires des Flamands de France' (1856). Het was toen populair onder de kantwerksters van Belle.</li>
</ul>
<p>1. Te Duinkerk gaat het al verkeerd,<br> Te Duinkerk gaat het al verkeerd,<br> De meisjes zijn in't fransch geleerd!<br> Par-le-re-lom, la-re-lom, joep, joep joep,<br> De meisjes zijn in't fransch geleerd.<br> Van I-vi-va!!</p>
<p>2. De meisjes dragen al zijden roks,<br> De meisjes dragen al zijden roks,<br> De knechten dragen maar leeren broeks!<br> Par-le-re-lom, la-re-lom, joep, joep joep,<br> De meisjes dragen al zijnden roks,<br> Van I-vi-va!!</p>
<p>3. De meisjes dragen markijnen schoens,<br> De meisjes dragen markijnen schoens,<br> De knechten dragen maar houten schoens.<br> Par-le-re-lom, la-re-lom, joep, joep joep,<br> De knechten dragen maar houten schoens,<br> Van I-vi-va!!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>338. Het viel eens hemels douwe</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/338-het-viel-eens-hemels-douwe.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/338-het-viel-eens-hemels-douwe.html</id>

        <updated>2019-04-07T20:07:35+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/318/338.jpg" alt="" />
                    Tekst: Dit is een suverlick boecxken, Antwerpen 1508Muziek: Een devoot ende profitelijck&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/318/338.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Dit is een suverlick boecxken, Antwerpen 1508</li>
<li>Muziek: Een devoot ende profitelijck boecxken, Antwerpen 1539</li>
</ul>
<p>1. Het viel eens hemels douwe <br> al in een maechdekijn; <br> ten was nye beter vrouwe. <br> Dat dede een kindekijn <br> dat van haer wert gheboren, <br> ende si bleef maghet fijn. <br> O, maghet uutvercoren, <br> lof moet u altoos sijn.</p>
<p>2. Maria en Joseph mede <br> sy quamen te Bethleemwaert, <br> want dat was Josephs stede <br> als ons de scrifture verclaert, <br> sy mochten nergens inne, <br> men wysde se altijd voort; <br> die hemelsche coninghinne <br> en was daer niet ghehoort.</p>
<p>3. Met moederliker minne <br> leyde si hem op haren schoot; <br> haer herte verblide binnen, <br> dat dede sijn mondeken root. <br> Si custe hem aen sijn wanghen; <br> hi suchte menichfout, <br> daer hi quam sijn ghevangen <br> verlossen, ionck en out.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>342. Hoe leit dit kindeken</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/342-hoe-leit-dit-kindeken.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/342-hoe-leit-dit-kindeken.html</id>

        <updated>2019-04-07T18:29:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/317/342.jpg" alt="" />
                    Tekst: OnbekendMuziek: Uit Aarschot, 18de eeuw1. Hoe leit dit kindeken hier in&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/317/342.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Onbekend</li>
<li>Muziek: Uit Aarschot, 18<sup>de</sup> eeuw</li>
</ul>
<p>1. Hoe leit dit kindeken hier in de kou!<br> Ziet eens hoe alle zijn ledekens beven!<br> Ziet eens hoe dat het weent en krijt van rouw!<br> Na na na, na na na, kindeken teer!<br> Ei, zwijg toch stil, sus, sus, en krijt niet meer!</p>
<p>2. Sa, ras dan, herderkens, komt naar den stal!<br> Speelt een zoet liedeken voor dit teer lammeken,<br> mij dunkt het nu welhaast wat slapen zal.<br> Na na na, na na na, kindeken teer!<br> Ei, zwijg toch stil, sus, sus, en krijt niet meer!</p>
<p>3. En gij, o engeltjes, komt hier ook bij,<br> zingt een motetteken voor uwen koning!<br> Wilt Hem vermaken door uw melodij.<br> Na na na, na na na, kindeken teer!<br> Ei, zwijg toch stil, sus, sus, en krijt niet meer!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>343. Een kint gheboren in Bethlehem</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/343-een-kint-gheboren-in-bethlehem.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/343-een-kint-gheboren-in-bethlehem.html</id>

        <updated>2019-04-07T18:13:39+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/316/343.jpg" alt="" />
                    Tekst: OnbekendMuziek: Melodie opgetekend door Hoffmann von Fallersleben.1. Een kint gheboren in&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/316/343.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Onbekend</li>
<li>Muziek: Melodie opgetekend door Hoffmann von Fallersleben.</li>
</ul>
<p>1. Een kint gheboren in Bethlehem<br> Verblidet alle Jerusalem</p>
<p>Keerzang:<br> Amor, amor, amor, amor,<br> Amor, quam dulcis est amor!</p>
<p>2. Die enghelen songhen doe ter tijt,<br> Dit herderkens waren mede verblijt.</p>
<p>3. Drie coninghen quamen uut Oostenlande<br> Ende brachten mit hem haer offerhande.</p>
<p>4. Al mit den enghelen wille wi singhen<br> Ende laten onse herten in vrouden springhen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>346. Zelfbestuur</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/346-zelfbestuur.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/346-zelfbestuur.html</id>

        <updated>2019-04-06T20:36:03+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/315/346.jpg" alt="" />
                    Tekst: Clem De RidderMuziek: Emiel Hullebroeck1. Wij hebben lang gestreden, gebedeld en&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/315/346.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Clem De Ridder</li>
<li>Muziek: Emiel Hullebroeck</li>
</ul>
<p>1. Wij hebben lang gestreden, gebedeld en geklaagd;<br> En nog zijn wij verschopten, de knechten in de staat.<br> Wij leven niet van loos gebaren, van ijdel hopen en geduld;<br> De voogden moeten weten: de tijden zijn vervuld.</p>
<p>Keerzang:<br> Romderidom, zelfbestuur,<br> romderidom, zelfbestuur.<br> Vlaanderen, Vlaanderen wil zelfbestuur!</p>
<p>2. Wij zullen ons bevrijden van deze droeve kamp;<br> Die meer dan honderd jaren de Vlaamse kracht verlamt.<br> Want Vlaanderen wil zich zelf regeren,<br> het Vlaamse lot in Vlaamse hand.<br> Wij bouwen aan de toekomst, de steigers staan geplant.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>351. Al zingen &#x27;t vrije lied</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/351-al-zingen-t-vrije-lied.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/351-al-zingen-t-vrije-lied.html</id>

        <updated>2019-04-06T19:43:14+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/314/351.jpg" alt="" />
                    Tekst: Berten RodenbachMuziek: Karel Miry1. Wij stappen geren zingend langs de baan,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/314/351.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Berten Rodenbach</li>
<li>Muziek: Karel Miry</li>
</ul>
<p>1. Wij stappen geren zingend langs de baan,<br> dat mag in ons de Kerels nog verraân.<br> De Kerels ook, zij stapten geren aan,<br> al zingen 't vrije lied. </p>
<p>Keerzang:<br> O ja, de Kerels nog bestaan, <br> het staat hun zonen ook nog aan<br> |: In schaar te stappen langs de baan,<br> al zingen 't vrije lied. :|</p>
<p>2. Zo kwamen zij ook van de male weer,<br> en lieten klinken, spijts hun graaf en heer,<br> De scherremaksen, 't vreselijk geweer, <br> al zingen 't vrije lied.</p>
<p>3. En als het kamp was in Kerlingaland,<br> de benden kwamen toe van allen kant,<br> En zwaaiden trots de scherremaks in d'hand, <br> al zingen 't vrije lied.</p>
<p>4. En was de vijand 't bloedig veld ontvlucht,<br> De schaar kwam weer, de scherremsaks geducht<br> Klonk weer op zij, en door de wijde lucht<br> Daar dreunde 't vrije lied.</p>
<p>5. De Kerelsaard blijve in ons hert en daân, <br> en om te tonen dat wij nog bestaan,<br> Zo dreune luid door 't veld en langs de baan, <br> het vrije Vlaamse lied.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>327. Al die willen ter kaap&#x27;ren varen</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/327-al-die-willen-ter-kaapren-varen.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/327-al-die-willen-ter-kaapren-varen.html</id>

        <updated>2019-03-30T21:41:32+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/313/327.jpg" alt="" />
                    Tekst: onbekendMuziek: uit Frans-VlaanderenAl die willen te kaap'ren varen Moeten mannen met&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/313/327.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: onbekend</li>
<li>Muziek: uit Frans-Vlaanderen</li>
</ul>
<p>Al die willen te kaap'ren varen<br> Moeten mannen met baarden zijn<br> Jan, Pier, Tjoris en Corneel<br> Die hebben baarden, die hebben baarden<br> Jan, Pier, Tjoris en Corneel<br> Die hebben baarden, zij varen mee.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>357. Kunst is de kracht</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/357-kunst-is-de-kracht.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/357-kunst-is-de-kracht.html</id>

        <updated>2019-03-30T21:24:12+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/312/357.jpg" alt="" />
                    Tekst: René De ClerqMelodie: uit 1522Kunst is de kracht, het hoogste recht&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/312/357.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: René De Clerq</li>
<li>Melodie: uit 1522</li>
</ul>
<p>Kunst is de kracht, het hoogste recht op leven,<br> kunst waar geen macht ter wereld hand op legt.<br> Kunst is het volk van Nederland gegeven,<br> dies, wat ook valle, Nederland staat recht!<br> Groot heerlijk volk, wat klinkt als een klaroene over noord en zuid?<br> ‘t Vlaams lied vooruit met vroom geluid! Daar is nog recht te doene.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>359. Vlaanderen herrijst</title>
        <author>
            <name>Mathias Van Aken</name>
        </author>
        <link href="https://www.studentenliederboek.be/359-vlaanderen-herrijst.html"/>
        <id>https://www.studentenliederboek.be/359-vlaanderen-herrijst.html</id>

        <updated>2019-03-14T22:12:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/311/359.jpg" alt="" />
                    Tekst: Anton van WilderodeMuziek: Renaat Veremans1. De vendels staan trots en verbeten,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.studentenliederboek.be/media/posts/311/359.jpg" alt="" />
                <ul>
<li>Tekst: Anton van Wilderode</li>
<li>Muziek: Renaat Veremans</li>
</ul>
<p>1. De vendels staan trots en verbeten,<br> een manschap op leven en dood,<br> Zij dragen een groots verleden,<br> in de dreun van hun klinkende schreden,<br> Wordt ook onze toekomst weer groot.</p>
<p>Keerzang:<br> Jeugd die kan vechten en dromen,<br> staat rond de Leeuw en het Kruis,<br> Vlaand'ren het hard' en het vrome,<br> Vlaanderen blijft eeuwig, blijft eeuwig ons huis.</p>
<p>2. Verleden van heiligen en helden,<br> verleden van adel en moed,<br> Ons hart is met Artevelde,<br> en de ruk van de springende Schelde,<br> Vaart nog als een vonk door ons bloed.</p>
<p>3. Wij hebben de vreugd niet verloren,<br> de vriendschap die alles bestaat,<br> Ons lied, het schoon en sonore,<br> onze stap die de lauwen moet storen,<br> Klinkt voort tot de wereld vergaat.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
